再看「五大訴求」

如果政府能夠及早處理《逃犯條例》修訂風波，
應該而家香港人唔會咁大反彈。
但而家再看所謂「五大訴求」，
小弟可以用理性、中立態度，
分析一下呢個concept：

1. 徹回《逃犯條例》修訂：已做

2. 成立獨立調查委員會：
而家政府話考慮成立「獨立檢討委員會」，
被指無法律權力；
如果特首肯話
「成立一個由大法官主持的獨立調查委員會，
同時將監警會類似委員會職能轉移至此委員會」，
仿照鉛水事件咁set委員會，
又會點？

3. 停止濫捕示威者／釋放所有「義士」：
警方只要用理性方法處理和平示威者，
並發出內部指引禁止當值警員不合理地使用TG／胡椒噴劑／警棍／毆打示威者；
同時如果出現暴力事件，應立即到場處理，而非為個人安全而離去；
林鄭可以咁講：
「好感謝各位香港市民對香港社會未來嘅關注。
縱使部份示威者所為已達違法級別，
但樂見你哋爭取民主等訴求、國際社會又願意關注呢個社會，
我正式宣佈至6月9日以來所有被捕嘅示威者，
你哋可以免罪了！」
所有香港人即刻開心晒
（即使違反法治精神 都要做 畢竟內地國慶都有類似做法）

4. 爭取雙普選：
立即重啟政改方案，
並進行廣泛公眾諮詢，
作為有效政府，
應該要好好處理市民意見，
制訂可行而市民接受嘅方案。

5. 林鄭下台：
林鄭曾經有辭任CE嘅想法，
但被中央政府反對；
既然佢有呢份初心，
點解唔同中央政府講
「如今社會，我難以處理日漸撕裂嘅局面，現決定請辭」，
之後中央政府早日批准，
即成。

「第六訴求」：解散警隊，刻不容緩
最難處理嘅訴求。
要解散警隊，
就要先解僱所有警員
（包括所有高層）；
之後重新招募警員，
再委任一班新高層班子
（民主派主導），
事成。

以上全為小弟愚見，
歡迎討論。

六點訴求無問題，政府唔回應無得搞

六大訴求 缺一不可

樓主連5大訴求都錯
撤回暴動定性變左林病下台

仲下台，訓醒未？

on9 連5大訴求都講錯學人出post

補：徹回暴動定性
政府肯講一句
「縱使有人作出暴力行為，影響社會秩序，
但只係極少部份人嘅作為，
大多數人都係以理性方式表達意見，
我哋表示歡迎。
故我正式宣佈，徹回『6．12』事件嘅暴動定性。」
便可釋除疑慮。

當然，
仍要修改法例，
收窄暴動罪立罪條件，
先可以達至「雙重合擊」。

的確曾經見過有大型示威活動
係寫住「林鄭下台」。